

매크로의 놀라운 기능을 잘 익혀 둘 것 
특히, C-x C-k e	edit-kbd-macro


C-x (		kmacro-start-macro ; C-u C-x (		kmacro-start-macro append to last keyboard macro
C-x )		kmacro-end-macro
C-x e		kmacro-end-and-call-macro


C-x z		repeat
C-x ESC ESC	repeat-complex-command
C-x M-:		repeat-complex-command
C-x C-[ C-[	repeat-complex-command
C-x M-:		repeat-complex-command


C-x C-k C-a	kmacro-add-counter
C-x C-k C-c	kmacro-set-counter
C-x C-k C-d	kmacro-delete-ring-head
C-x C-k C-e	kmacro-edit-macro-repeat
C-x C-k C-f	kmacro-set-format
C-x C-k TAB	kmacro-insert-counter
C-x C-k C-k	kmacro-end-or-call-macro-repeat
C-x C-k C-l	kmacro-call-ring-2nd-repeat
C-x C-k RET	kmacro-edit-macro
C-x C-k C-n	kmacro-cycle-ring-next
C-x C-k C-p	kmacro-cycle-ring-previous
C-x C-k C-s	kmacro-start-macro
C-x C-k C-t	kmacro-swap-ring
C-x C-k C-v	kmacro-view-macro-repeat
C-x C-k SPC	kmacro-step-edit-macro
C-x C-k b	kmacro-bind-to-key
C-x C-k e	edit-kbd-macro
C-x C-k l	kmacro-edit-lossage
C-x C-k n	kmacro-name-last-macro
C-x C-k q	kbd-macro-query
C-x C-k r	apply-macro-to-region-lines
C-x C-k s	kmacro-start-macro
C-x C-k x	kmacro-to-register
